\input {../../Guyon.tex}
\usepackage{ProfMaquette}
%\usepackage{Manuel_5e}
%\lhead{\footnotesize{\textsf{Lycée Bellevue}}} %gauche
%\chead{\textsf{\textcolor{red}{\textbf{\textsc{Plan de travail Fonctions Affines }}}}} %centre
%\rhead{Seconde}%droit
\fancyhead[R]{Classe de seconde}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
%\fancyhead[L]{}
\fancyfoot[R]{mathsguyon.fr}
\fancyfoot[L]{Lycée Bellevue}
\cfoot{
	Page~\thepage{}}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage[most]{tcolorbox} % Pour des cadres esthétiques
\usepackage{titlesec}

\usepackage{enumitem}

% Commande pour les theoremes avec les niveaux

% Commande pour les theoremes avec les niveaux

\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\NewTColorBox{mybox}{ O{red} m d"" !O{} }
{enhanced,colframe=#1!50!black,colback=white,
	fonttitle=\bfseries,title={\thetcbcounter~#2},
	IfValueT={#3}{watermark text={#3}},#4}

% Nouvel environnement "methode" avec tcolorbox intérieure sur les deux colonnes
\newcounter{methodcounter} % Définition du compteur
\newcommand{\metho}[6]{
	\stepcounter{methodcounter} % Incrémentation du compteur
	\begin{tcolorbox}[colback=#1!15!white,colframe=#1!50!black,title=\textbf{\Large{Méthode n$^{\circ}$\arabic{methodcounter} :}} \textbf{#3} \hfill #2]
		\begin{tcolorbox}[colback=white]
			\textbf{\large{Stratégie :}} \par#4
		\end{tcolorbox}
		
		\begin{tcolorbox}[sidebyside,colback=white]
			\textbf{\large{Énoncé :}}\par
			#5
			
			\tcblower
			
			\textbf{\large{Correction :}}\par
			#6
		\end{tcolorbox}
	\end{tcolorbox}
}
\newcounter{qcmcounter} % Compteur pour les QCM

\newcommand{\QQCM}{
	\stepcounter{qcmcounter} % Incrémentation du compteur
	\textbf{QCM n$^{\circ}$\arabic{qcmcounter}}
}

\definecolor{myRed}{RGB}{220, 20, 60}   % Rouge
\definecolor{myBlue}{RGB}{100, 146, 254}    % Bleu
\definecolor{myGreen}{RGB}{0, 128, 0}   % Vert

\titleformat{\section}[block]
{\Large\bfseries\sffamily\color{myRed}}
{\thesection.}
{1em}
{}

\titleformat{\subsection}[block]
{\large\bfseries\sffamily\color{myBlue}}
{\thesubsection.}
{1em}
{}

\titleformat{\subsubsection}[block]
{\normalfont\bfseries\sffamily\small\color{myGreen}}
{\thesubsubsection.}
{1em}
{}

\renewcommand\thesection{\Roman{section}}
\renewcommand\thesubsection{\arabic{subsection}}
\tcbset{
	userparcours/.style={
		enhanced,
		colback=LightSteelBlue,
		frame hidden, % Pas d'encadrement
		sharp corners, % Bords non arrondis
		height=3cm,
		underlay={
			\begin{tcbclipinterior}
				\fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
			\end{tcbclipinterior}
		},
		overlay={
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{18}{12}\sffamily  \large{ Le Cours}};
			
			\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Les bases du calcul littéral }; \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-1.2cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ 8} \vskip8pt \fontsize{10}{10} };
		}
	}
}
\begin{document}
	
	
	
	\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}
		
		
		
		


\section{Nature d'une expression algébrique}

	

\begin{minipage}{14.75cm}\metho{green}{Niveau *}{
Déterminer si une expression est une somme ou un produit.}
{Bien déterminer la dernière opération en jeu.}
{Déterminer si les expressions suivantes sont des produits  ou des sommes :\\
 $A=3 \times x$ \quad \quad	$B=3 + x$ \\
  $C=2 + 3\times x$ \\
	 			 $D=(x+3)(2-x)$ \\
				 $E=(x+3)-(2-x)$ 
}{\vspace{0.5cm}\begin{flushright}
		\qrcode{https://youtube.com/embed/k6UzE3oeCeo}\\Correction vidéo
\end{flushright}}
\end{minipage}
\begin{minipage}{3.3cm}

\begin{center}
\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/UUTF}
	\end{center}}\end{mybox}
\end{center}
\end{minipage}


\section{ Développer une expression algébrique}

\metho{green}{Niveau *}{
	Maîtriser la distributivité simple.}
{La multiplication est distributive par rapport à l'addition c'est à dire, pour tous nombres réels $a$, $b$, et $c$, on a 	 $$\Distri[Cours,Fleches,AideMul]{8}{0}{1}{2}$$}
{
Développer : $A=-3(4-x)$
}
{\begin{flushright}
		\qrcode{https://youtube.com/embed/6KVVhIxExAU}\\Correction vidéo
\end{flushright}}

\begin{minipage}{6cm}
	\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/s66h}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/hDq8}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}\begin{center}
\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
				\qrcode{https://link.dgpad.net/7sML}
\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}
\end{minipage}

\metho{green}{Niveau *}{
	Maîtriser la double distributivité.}
{La multiplication est distributive par rapport à l'addition c'est à dire, pour tous nombres réels $a$, $b$, $c$ et $d$, on a  $$\Distri[Cours,Fleches]{8}{3}{1}{2}$$}
{
	Développer : $A=(3-x)(2x-3)$\vspace{2cm}
}
{\begin{flushright}
		\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/dqyys5mzxbg5dz4d4z6ry/metho3_corr.pdf?rlkey=sqbaarytztyjth6tqjeynwy11&dl=0}\\Correction pdf
\end{flushright}}

\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/8iqg}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}

\metho{blue}{Niveau **}{
	Développer une expression algébrique.}
{Bien respecter les priorités, les règles de la distributivité et attention aux signes.}
{
	Développer :\\ \begin{enumerate}[label=\Alph*]
		\item $=(4x-3)(5-4x)+(2x+3)(1-x)$\\
		\item $=2(3-2x)(x+7)-(x+2)(5-3x)$\\
		\end{enumerate}

}
{\vspace{3.5cm}}

\section{ Développer une identité remarquable}
\begin{minipage}{11cm}\begin{mybox}[green]{Propriété :\hfill Niveau *}
Pour tous nombres réels $a$  et $b$ on a 
\begin{align*}
(a+b)^2&=a^2+2ab+b^2\\
(a-b)^2&=a^2-2ab+b^2\\
(a-b)(a+b)&=a^2-b^2\\
\end{align*}
\end{mybox}
	\end{minipage}\begin{minipage}{2cm}$\quad$	\end{minipage}\begin{minipage}{5cm}
\begin{mybox}[green]{Vidéo de cours}	\begin{center}
		\qrcode{https://youtube.com/embed/pxnm16IMSTg}
	\end{center}
\end{mybox}	\end{minipage}

\metho{green}{Niveau *}{
	Développer une identité remarquable.}
{Il faut connaître les formules par cœur !!}
{Développer les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item $=(3x+4)^2$
	\item $=(6x-5)^2$
	\item $=(7x-9)(7x+9)$
\end{enumerate}
}{\vspace{3cm}}

\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/oD1n}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}


\metho{green}{Niveau *}{
	Développer avec les identités remarquables.}
{Bien respecter les priorités, appliquer les formules au bon moment, en faisant attention au signe.}
{Développer les expressions suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\Alph*]
		\item $=(3-2x)^2+(4x+1)^2$
		\item $=(4x-3)^2-(4x-3)^2$
		\item $=(2x-3)(2x+3)-(5x+1)(6-x)$
	\end{enumerate}
}{\vspace{3cm}}
\section{ Factoriser une expression algébrique}

\begin{minipage}{11cm}
	\begin{mybox}[green]{Définition : \hfill Niveau *}{Factoriser, c'est transformer une expression en produit.\\
		Une stratégie consiste à isoler un \textbf{facteur commun} à chacun des termes.}\end{mybox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{Vidéo de cours}\begin{center}
			\qrcode{https://youtube.com/embed/8zllhu4nu3Q}
	\end{center}\end{mybox}
\end{minipage}
	
	\metho{green}{Niveau *}{
	Factoriser avec un facteur commun}
{Bien repérer le facteur commun, le souligner. Bien écrire le deuxième facteur, en respectant les priorités et le signe $-$}
{Factoriser les expressions suivantes :\\
	\begin{enumerate}[label=\Alph*]
		\item $=14x^3-8x^2+6x$\\
		\item $=(x+3)(4-x)-(x+3)(2x-5)$\\
		\end{enumerate}
}{\vspace{3cm}}




\begin{mybox}[green]{Définition : \hfill Niveau *}
On peut utiliser les identités remarquables pour factoriser :
\begin{align*}
a^2+2ab+b^2&=(a+b)^2\\
a^2-2ab+b^2&=(a-b)^2\\
a^2-b^2&=(a+b)(a-b)
\end{align*}
\end{mybox}

	\metho{green}{Niveau *}{
	Factoriser avec une identité remarquable.}
{Bien repérer l'identité remarquable dans le sens de la factorisation.}
{Factoriser les expressions suivantes :\\
	\begin{enumerate}[label=\Alph*]
		\item $=25x^2-49$\\
		\item $=1-(2-x)^2$\\
	\end{enumerate}
}{\vspace{3cm}}

\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/pK57}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}
	\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}$\quad$\end{minipage}\begin{minipage}{5cm}\begin{center}
	\begin{minipage}{5cm}\begin{mybox}[green]{\QQCM}{\begin{center}
					\qrcode{https://link.dgpad.net/uinb}
	\end{center}}\end{mybox}\end{minipage}
\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}

\end{Maquette}
\end{document}